<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Un blog qui parle de développement web, de design et d&#39;autres trucs de geek</title>
    <link>/page/</link>
    <description>Recent content in Pages on Un blog qui parle de développement web, de design et d&#39;autres trucs de geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ch-fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Jan 2022 19:38:08 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>À propos</title>
      <link>/page/about/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 19:38:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>/page/about/</guid>
      <description>Je m&amp;rsquo;appelle Thomas Robert, je suis étudiant en ingénierie des médias à la HEIG-VD. La formation est très large et aborde beaucoup de domaines différents concernant les médias, notamment numérique. C&amp;rsquo;est là que j&amp;rsquo;ai décidé de me spécialiser dans le domaine du développement web, du design d&amp;rsquo;interface et de la recherche utilisateur.
La beauté du métier est de pouvoir agir sur beaucoup de domaines différents. J&amp;rsquo;espère pouvoir utiliser mes compétences et ma passion au service de l&amp;rsquo;écologie, de la pédagogie, de la recherche et de l&amp;rsquo;innovation.</description>
      <content>&lt;p&gt;Je m&amp;rsquo;appelle Thomas Robert, je suis étudiant en ingénierie des médias à la HEIG-VD. La formation est très large et aborde beaucoup de domaines différents concernant les médias, notamment numérique. C&amp;rsquo;est là que j&amp;rsquo;ai décidé de me spécialiser dans le domaine du développement web, du design d&amp;rsquo;interface et de la recherche utilisateur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La beauté du métier est de pouvoir agir sur beaucoup de domaines différents. J&amp;rsquo;espère pouvoir utiliser mes compétences et ma passion au service de l&amp;rsquo;écologie, de la pédagogie, de la recherche et de l&amp;rsquo;innovation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mon but avec ce blog est de pouvoir renseigner tous les sujets liés à ces domaines qui me passionnent. C&amp;rsquo;est un endroit personnel, donc les articles ne sont pas destinés directement au grand public, mais font office de notes personnelles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le web est un monde où il faut se tenir à jour avec rapidité et précision. Pour cela, les sources ont été répertoriées en trois grandes catégories: design, code et UX/UI. Des &amp;ldquo;sous-catégories&amp;rdquo; sont appliquées afin de différencier plus précisément les posts: articles, documentation, outil, plateforme, &amp;hellip;etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bonne visite.&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
